Ranna Mõisas sel 3dal Detsemb 1857
Ollid koos Pea kohto mees Jaak Lobba
abbi Jakob Johansohn
wöörmönder Jaan Weskimets
Kaebab Mõisa kirjutaja Lromm selle walla sullase mehhe peale kelle nimmi on Jakob Kurs, se Jakob Kurs kui kolm näddalad taggasi mõisa wina kögis olnud, siis sel aial on üks mõisa tühhi kot wina kögi lae pialt ärra kaddunud, ja kirjutaja Lromm kus mõisa asjade tallitaja ja järrele wataja on sedda tagga noudnud, sest õhto olnud kot alles; ja tummiks polle mitte ennam leida. Kui kirjutaja Lromm wina keldris kotti warrast wandunud seis se Jakob Kurs ja ka teised kolm meest tullud keldris wälja üttelnud Kurrat wõtko sinno ennast, kui wina kögi lae peale tullud siis kirjutaja üttelnud miks pärrast teie mulle sedda sowite mis minna kotti wargali sowin, wist teie käes on kot, siis se Jakob Kurs tükkinud nõnda liggidale et kirjutaja tedda ennast kaugemalle tõuganud, ja Jakob Kurs wõtnud ühhe pu ja lönud kaks korda, se pu on kohto ette näidatud, Kui temma tedda lohtind mäele tua siis jälle on ühhe pu alluga tahtnud lüia, selle jures on wina pruul ja weel teisi näggemas ollud. Kutsuti Jakob Kurs ette ja küssiti, kas õige kudda kaebatud, kostab et walle piab ollema, sest temma ei olle wandunud kirjutajad ka mitte, agga et kirjutaja tedda lönud kolm korda suust ja ninnast werri wälja, siis ollewa üks kord wasto lönud ja lükkanud ennese jurest ärra.
Moistminne.
Jakob Kurs saab 15 witsa löki et ni sugguse sure puga julgend mõesa kirjutajad lüia, kui temmal liga tehti siis kaebanud kohto, agga ei mitte isse ennese kohto moistja piddanud ollema, mis ka seadusse wasto on.
Pea kohto mees Jaak Lobba XXX
abbi Jakob Johansohn XXX
wöörmönder Jaan Weskimets XXX
